泛民今討論申司法覆核 消息指建制派輸官司即求釋法

立法會上周通過建制派提出的《議事規則》修訂，其中有關全體委員大會法定人數由35人減至20人，被指違反《基本法》，立會議員朱凱廸指泛民今日將討論是否須由議員申請司法覆核，及是否由全體泛民負責。

朱凱廸指有消息稱建制派不怕官司，指就算輸亦可以申請人大釋法，他表示即使如此亦需要申請司法覆核，尋求一個原審過程。朱又指，曾就議事規則與主席梁君彥會面，指梁亦不確定有關修訂有否違反《基本法》，指只有法官才能裁定。